傳支那外交部駐港特派員公署人員列席《南華早報》編採會

《南早》總編輯譚衛兒

【本報訊】《南華早報》前日早上舉行的編採會議，最少有兩名外交部駐港特派員公署人員列席。據了解，有份現身會議的包括公署新聞及公關部主任孫振及即將接任其崗位的李華，有指是《南早》總編輯譚衛兒邀請公署代表參觀。《南早》公關部否認主動邀請，指前日為孫振的「farewell tour」（告別探訪），只是旁聽編採會議，沒有干預編採決定。

消息指外交部駐港特派員公署最少兩名人員，列席前日的《南早》編採會，二人列席時已是會議尾聲，但仍引起編輯部不滿。《南早》公關部回覆指前日為孫振告別探訪，據該報理解並非只到訪一間傳媒，而是有到不同傳媒參觀，順道介紹即將接任的李華。

總編輯：參觀者觀察開會

公關續指早上的編採會由各部門代表交換意見，於公司的開放地點舉行。據了解，《南早》每天早上、下午舉行編採會，下午的編採會相對重要，會討論翌日報章頭版、報道角度及方針等。

《南華早報》2016年被阿里巴巴收購，被質疑紅色資本入侵。今年4月《南早》被維權組織「保護衛士」點名批評，指該報刊登銅鑼灣書店東主桂民海被重新扣押後的「認錯訪問」，直指《南早》與國安合作，總編輯譚衛兒反駁指是基於專業判斷，決定採訪。

譚衛兒昨向員工發信，指外交部人員前日到《南早》，她正在報社的公共空間主持編採會議，又指過往參觀者也會停止和觀察開會情況，並非罕見。她又指之後與外交部人員會面時有提及中國簽證政策，又指對報道「不當處理事實」感震驚，已聯絡壹傳媒要求更正或撤回報道。

譚衛兒

佢識英文？

(紅底黃字mode)熱烈歡迎領導蒞臨指導